{
    "question": "Bagaimana pendapat anda tentang penduduk,masyarakat,dan kebudayaan. Apakah mengakibatkan masalah sosial? Dan Berikan opini !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tentu dapat mengakibatkan masalah sosial, karena sebagai contohnya di indonesia setiap daerah mempunyai masyarakat/penduduk yang berbeda beda kebudayaannya. dengan perbedaan itu mereka dapat saling bermusuhan di segala aspek. perilaku perselisihan tersebutlah yang tidak patut ditiru :)<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-perbedaan-dari-suku-bangsa-dengan-etnis-431",
            "question": "Apa perbedaan dari suku bangsa dengan etnis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "etnis :<span>kelompok sosial dalam sistem sosial atau kebudayaan yang mempunyai arti atau kedudukan tertentu karena keturunan, adat, agama, bahasa, dan sebagainya.<br><br>suku bangsa\u00a0<span>suatu golongan\u00a0manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama. Identitas suku pun ditandai oleh pengakuan dari orang lain akan ciri khas kelompok tersebut dan oleh kesamaanbudaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurutmu-termasuk-golongan-kebijakan-moneter-apa-penerbitan-obli-489",
            "question": "Menurutmu termasuk golongan kebijakan moneter apa penerbitan Obligasi Retail Indonesia(ORI) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kebijakan moneter tight money policy untuk mengurangi uang beredar dengan menjual obligasi sehingga sebagian uang masuk ke pemerintah/bank<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sekarang-dikota-kota-banyak-terjadi-alih-fungsi-lahan-saw-873",
            "question": "Mengapa sekarang dikota-kota banyak terjadi alih fungsi lahan sawah? apakah dampak negatifnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sawah tersebut akan diubah menjadi gedung gedung atau pabrik pabrik. dampak negatifnya dapat membuat banjir melanda, kekeringan, kurangnya resapan air, dan langkanya air bersih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batimetri-menghubungkan-tenpat-tempat-di-bawah-permukaan-air-deng-346",
            "question": "Batimetri menghubungkan tenpat tempat di bawah permukaan air dengan kedalaman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Batimetri\u00a0(dari\u00a0bahasa Yunani: \u03b2\u03b1\u03b8\u03c5\u03c2, berarti \"kedalaman\", dan \u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd, berarti \"ukuran\") adalah ilmu yang mempelajari kedalaman di bawah air dan studi tentang\u00a0tiga dimensi\u00a0lantai samudra\u00a0atau\u00a0danau. Sebuah peta batimetri umumnya menampilkan relief lantai atau dataran dengan garis-garis kontor (contour lines) yang disebut kontor kedalaman (depth contours\u00a0atau\u00a0isobath), dan dapat memiliki informasi tambahan berupa informasi navigasi permukaan.<br></span><span>Awalnya, batimetri mengacu kepada pengukuran kedalaman\u00a0samudra\u00a03\u00a0- 10 km. Teknik-teknik awal batimetri menggunakan\u00a0tali\u00a0berat terukur atau kabel yang diturunkan dari sisi kapal. Keterbatasan utama teknik ini adalah hanya dapat melakukan satu pengukuran dalam satu waktu sehingga dianggap tidak efisien. Teknik tersebut juga menjadi subjek terhadap pergerakan kapal dan arus. batimetri sangat diperlukan untuk pengembangan pelabuhan untuk memperkirakan kedalaman laut sehingga memungkinkan kapal-kapal besar untuk bersandar.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kawasan-perdagangan-bebas-asean-yang-dirintis-sejak-1993-dan-m-669",
            "question": "Kawasan\u00a0 perdagangan bebas ASEAN, yang dirintis sejak 1993 dan mulai diberlakukan tahun 2002, yaitu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya yaitu AFTA (ASEAN Free Trade Area)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-contoh-penyimpangan-yang-bersifat-positif-183",
            "question": "10 contoh penyimpangan yang bersifat positif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengindahkan guru yang sedang mengajar untuk membantu temannya yang sedang kesulitan dalam pembelajaran<br>2. Siswa yang lebih banyak menggunakan internet dari pada belajar untuk mencari informasi yang mungkin tidak ada dalam pembelajaran<br>3. Guru yang mengancam sesuatu jika muridnya tidak mengerjakan tugas, itu dilakukan agar muridnya lebih disiplin dalam mengerjakan tugas dan tidak meyepelekannya.<br>4. Menggunakan embel-embel akan dikeluarkan dari sekolah jika tidak menaati peraturan, itu bertujuan agar siswa lebih tertib.<br>5. Pulang malam karena harus mengerjakan tugas<br>6. Sekolah yang sangat menekan siswanya untuk mematuhi peraturan, sehingga siswanya banyak yang mengeluh<br>7. Seorang siswa yang tidak suka bergaul dengan tetangganya atau lingkungannya dengan alasan tidak ingin terjerumus kedalam hal hal negatif<br>8. tidak pernah keluar rumah karna selalu belajar<br>9. Orang tua yang selalu menekan anaknya untuk meniru anak lain yang pintar agar anaknya termotivasi<br>10. Orang tua yang memasukkan anaknya pada les tambahan padahal anaknya sudah lelah belajar demi anaknya menjadi pintar<br>11. Orang tua yang menyibukkan anaknya setiap hari dengan kegiatan yang berguna untuk anaknya pula kelak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kebudayaan-antara-satu-masyarakat-dengan-masyarakat-lain-638",
            "question": "Mengapa kebudayaan antara satu masyarakat dengan masyarakat lain dapat berbeda:jelaskan \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena di Indonesia terdapat bermacam-macam ras, suku, bahasa, budaya, kepercayaan, serta setiap daerah pasti memiliki adat istiadat sesuai dengan kebiasaan turun temurun dari nenek moyang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena faktor alam, kepercayaan dan kebudayaan tiap2 daerah berbeda2, misal penduduk dataran rendah mengenal kepercayaan dewi padi, sedang kebudayaan pesisir mengenal kepercayaan nyi roro kidul",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-pontianak-daerah-yg-dilalui-garis-khatulistiwa-adalah-605",
            "question": "Selain pontianak , daerah yg dilalui garis khatulistiwa adalah ... ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia :\u00a0<br><span>Di dalam kenyataan, Garis Khatulistiwa membentang melingkari tengah-tengah bumi, melewati beberapa propinsi di Indonesia dan beberapa negara. Untuk Kalimantan Barat Garis Khatulistiwa melewati beberapa kota yaitu : Pontianak (wilayah Tayan, Sekadau dan Nanga Dedai). Ada empat kabupaten/Daerah Tingkat II yang dilintasinya yaitu Kotamadya Pontianak, Kabupaten Pontianak, Kabupaten Sanggau dan Kabupaten Sintang.\u00a0</span><br><br><span>Di Kalimantan Barat Garis Khatulistiwa memotong Sungai Kapuas sebanyak 2 kali, dan satu kali memotong Sungai Melawi. Panjang Garis Khatulistiwa yang melintasi daratan Kalimantan Barat adalah + 466 km. Ada 7 propinsi lain yang dilewati Garis Khatulistiwa yaitu Propinsi Sumatera Barat (Utara Payakumbuh), Riau, Kalimantan Tengah, Kalimantan Timur, Sulawesi Tengah, Maluku dan Irian Jaya. Selain itu ada 5 negara Afrika yang dilewati Garis Khatulistiwa yaitu Gabon, Zaire, Uganda, Kenya dan Somalia. Untuk Amerika Latin ada 4 negara yaitu Equador, Peru, Kolombia dan Brasil yang terkenal dengan hutan amazonnya.\u00a0</span><br><span>Negara-negara khatulistiwa\u00a0</span><br><br><span>Pada jumlahnya, khatulistiwa merentasi tanah dan/atau perairan untuk 13 buah negara seperti berikut:\u00a0</span><br><br><span>* Sao Tome dan Principe: merentasi Ilheu das Rolas, sebuah pulau kecil di kepulauan ini\u00a0</span><br><span>* Gabon\u00a0</span><br><span>* Republik Congo\u00a0</span><br><span>* Republik Demokratik Congo\u00a0</span><br><span>* Ugandia: termasuk sebilangan pulau kecil di Tasik Victoria\u00a0</span><br><span>* Kenya\u00a0</span><br><span>* Somalia\u00a0</span><br><span>* Maldives: tidak kena pulau-pulau, tetapi merentasi perairan antara Atol Gaafu Dhaalu dengan Atol Gnaviyani\u00a0</span><br><span>* Indonesia: melintasi banyak pulau, terutamanya Sumatera, Borneo, Sulawesi, dan Halmahera\u00a0</span><br><span>* Kiribati: tidak kena setiap pulau, dan merentasi perairan antara Atol Aranuka dengan Nonouti di Kepulauan Gilbert\u00a0</span><br><span>* Ecuador: termasuk Pulau Isabela di Kepulauan Galapagos\u00a0</span><br><span>* Colombia\u00a0</span><br><span>* Brazil: termasuk beberapa pulau di muara Sungai Amazon, serta juga merentasi Macapa, ibu kota negeri Amapa.\u00a0</span><br><br><span>Khatulistiwa nyaris-nyaris tidak terkena wilayah Amerika Syarikat di kawasan Pulau Baker dan Pulau Jarvis di Pulau-pulau Kecil serta Terpencil Amerika Syarikat. Hujung selatan Pulau Baker terletak hanya 13 minit pada garisan lintang di utara khatulistiwa dan oleh itu, khatulistiwa terletak di luar had 12 batu untuk perairan wilayah. Bagaimanapun, khatulistiwa merentasi perairan wilayah dan Zon Ekonomi Eksklusif Amerika Syarikat.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pulau halmahera, sulawesi tengah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengimpor-barang-elektronik-dari-negara-3-negara-ya-t-154",
            "question": "Indonesia mengimpor barang elektronik dari negara (3 negara ya) thank you",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jepang, Korea Selatan, dan Cina<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia mengimpor barang eelektronik dari singapura,jepang, dan korea<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-bahan-bakar-pesawat-terbang-314",
            "question": "Apa nama bahan bakar pesawat terbang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: XI<span><br>\nmata pelajaran: Kimia <br>\nmateri: </span>Senyawa Hidrokarbon</p>\n\n<p>Kata kunci:\u00a0avtur dan avgas</p>\n\n<p><span><br></span><strong>Pembahasan:</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Bahan bakar pesawat terbang ada dua jenis, tergantung dari\njenis mesin pesawat terbang:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Avtur, untuk pesawat terbang bermesin jet</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bahan bakar jet, sering disebut bahan bakar turbin\npenerbangan (Aviation Turbine Fuel, disingkat Avtur), adalah jenis bahan bakar\npenerbangan yang dirancang untuk digunakan di pesawat yang menggunakan mesin\nturbin gas pada pesawat jet. Karena pesawat jet adalah jenis pesawat yang\nbanyak digunakan pada penerbangan komersil maka sebagian besar bahan bakar\npesawat adalah jenis avtur ini.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Avtur umumnya tidak berwarna atau diwarnai dengan warna\nkemerahan. Bahan bakar yang paling umum digunakan adalah Avtur dari jenis Jet A\ndan Jet A-1, yang diproduksi dengan spesifikasi internasional standar. Sementara\nAvtur jenis Jet B, biasanya digunakan untuk meningkatkan kinerja pada cuaca\ndingin.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bahan bakar jet atau Avtur adalah campuran sejumlah hidrokarbon\nyang berbeda. Bahan bakar jet jenis jenis Jet A dan Jet A-1 terdiri dari kerosen\natau alkana yang memiliki kisaran jumlah karbon dalam senyawa penyusunnya antara\nsekitar 8 dan 16. Bahan bakar avtur tipe Jet B memiliki antara sekitar 5 dan 15\natom karbon per molekul. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Avgas, untuk pesawat terbang bermesin\nbaling-baling</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Avgas digunakan untuk pesawat kecil yang menggunakan\nbaling-baling. Avgas termasuk jenis bahan bakar pembakaran dalam (internal\ncombustion). </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Komponen minyak bumi utama yang digunakan dalam pencampuran\navgas adalah alkilat, yang pada dasarnya merupakan campuran dari berbagai isooktan.\nAvgas memiliki tekanan uap yang lebih rendah dan lebih seragam daripada bensin\notomotif sehingga tetap berada dalam keadaan cair meski tekanan atmosfer berkurang\npada ketinggian tinggi.</p>\n\n<p><span>\u00a0</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}